{
    "title": "Charles de Bousies de Rouveroy",
    "summary": "Charles Alexandre, comte de Bousies de Rouveroy, n\u00e9 \u00e0 Mons le 10 f\u00e9vrier 1789 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1871, \u00e0 Rouveroy, est un homme politique belge francophone lib\u00e9ral.",
    "content": "Charles Alexandre, comte de Bousies de Rouveroy, n\u00e9 \u00e0 Mons le 10 f\u00e9vrier 1789 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1871, \u00e0 Rouveroy, est un homme politique belge francophone lib\u00e9ral.\n\n\n== Biographie ==\n\nCharles-Alexandre de Bousies est le fils de  Ferry de Bousies, vicomte de Rouveroy, et d'Ang\u00e9lique Agn\u00e8s d'Yve de Bavay. Il est le gendre de Florent-Th\u00e9odore de Berlaymont.\nIl fut auditeur au Conseil d'\u00c9tat (1810-1813), sous-pr\u00e9fet du d\u00e9partement de l'Ourthe (1811-1814), membre du Congr\u00e8s national (1830-1831), s\u00e9nateur,, \u00e9lu par l\u2019arrondissement de Soignies (1831-1843) et par celui de Thuin de (1843-1848). Il est pr\u00e9sident du Conseil de la fabrique d'\u00e9glise de Rouveroy de 1849 \u00e0 1852. Il fut bourgmestre de Rouveroy (1824-1867). Il redevient membre de la fabrique d'\u00e9glise de Rouveroy en 1867, et ce, jusqu'\u00e0 sa mort.\nIl est inhum\u00e9 dans la crypte de l'\u00e9glise Saint-R\u00e9mi et Saint-M\u00e9dard de Rouveroy, aux c\u00f4t\u00e9s de ses anc\u00eatres. Un portrait de lui se trouve dans l'\u00e9glise, au-dessus de son \u00e9pitaphe.\n\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n\n\n== Article connexe ==\nMaison de Bousies Portail de la politique belge",
    "categories": [
        "Cat\u00e9gorie:Article avec une section vide ou incompl\u00e8te",
        "Cat\u00e9gorie:Article utilisant l'infobox Biographie2",
        "Cat\u00e9gorie:Article utilisant une Infobox",
        "Cat\u00e9gorie:Bourgmestre d'une ancienne commune dans la province de Hainaut",
        "Cat\u00e9gorie:Comte (Belgique)",
        "Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s dans la province de Hainaut",
        "Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s en d\u00e9cembre 1871",
        "Cat\u00e9gorie:D\u00e9c\u00e8s \u00e0 82 ans",
        "Cat\u00e9gorie:Famille de Bousies",
        "Cat\u00e9gorie:Membre du Congr\u00e8s national de Belgique",
        "Cat\u00e9gorie:Naissance en f\u00e9vrier 1789",
        "Cat\u00e9gorie:Naissance \u00e0 Mons",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P106",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P166",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P18",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P19",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P20",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P27",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P39",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P53",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P569",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P570",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P97",
        "Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 lib\u00e9rale belge",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Belgique/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Biographie/Articles li\u00e9s/Politique",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Europe/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Politique/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Politique belge/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:S\u00e9nateur belge",
        "Cat\u00e9gorie:Wikip\u00e9dia:Article biographique",
        "Cat\u00e9gorie:Wikip\u00e9dia:\u00e9bauche personnalit\u00e9 politique belge"
    ],
    "pageid": "6712619"
}