{
    "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives de 1956 dans l'Aisne",
    "summary": "Les \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1956 se d\u00e9roulent le 2 janvier. Dans le d\u00e9partement de l'Aisne, six d\u00e9put\u00e9s sont \u00e0 \u00e9lire.\n\nScrutin : repr\u00e9sentation proportionnelle suivant la r\u00e8gle de la plus forte moyenne dans le d\u00e9partement, sans panachage. Le vote pr\u00e9f\u00e9rentiel est admis.",
    "content": "Les \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1956 se d\u00e9roulent le 2 janvier. Dans le d\u00e9partement de l'Aisne, six d\u00e9put\u00e9s sont \u00e0 \u00e9lire.\n\nScrutin : repr\u00e9sentation proportionnelle suivant la r\u00e8gle de la plus forte moyenne dans le d\u00e9partement, sans panachage. Le vote pr\u00e9f\u00e9rentiel est admis.\n\n\n== \u00c9lus ==\n\n\n== Candidats ==\nNeuf listes s'opposent durant cette \u00e9lection : \n\nla liste communiste pour le PCF, men\u00e9e par Adrien Renard, d\u00e9put\u00e9 sortant ;\nla liste socialiste pour la SFIO, men\u00e9e par Marcel Levindrey, d\u00e9put\u00e9 sortant et maire de Laon ;\nla liste d'Entente Gauche ind\u00e9pendante Jeune R\u00e9publique pour le LJR, men\u00e9e par Pierre Maguet, instituteur ;\nla liste du Centre r\u00e9publicain d'action paysanne et de d\u00e9fense des classes moyennes pour le PPUS, men\u00e9e par Gilbert Forestier, commer\u00e7ant ;\nla liste radicale pour le PRRRS, men\u00e9e par Jean Clavier, ancien s\u00e9nateur ;\nla liste d'action sociale familiale et rurale pour le MRP, men\u00e9e par Pierre Choquart, professeur ;\nla liste d'union des ind\u00e9pendants et des paysans pour le CNIP, men\u00e9e par \u00c9douard Alliot, vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ;\nla liste d'action civique et de progr\u00e8s social pour les RS, men\u00e9e par Edmond Bricout, d\u00e9put\u00e9 sortant et maire de Gouy ;\nla liste d'union et de fraternit\u00e9 fran\u00e7aise pour l'UFF, men\u00e9e par Henri Vandaele, menuisier.Quatre d'entre elles sont alli\u00e9es dans le cadre de deux apparentements :\n\nd'une part, un apparentement de centre-gauche entre les listes radicale et RS dans le cadre du Front r\u00e9publicain ;\nd'autre part, un apparentement de centre-droit entre les listes CNIP et MRP.\n\n\n=== Parti communiste fran\u00e7ais ===\n\n\n=== Section fran\u00e7aise de l'Internationale ouvri\u00e8re ===\n\n\n=== Ligue de la jeune R\u00e9publique ===\n\n\n=== Parti paysan d'union sociale ===\n\n\n=== Parti radical ===\n\n\n=== Mouvement r\u00e9publicain populaire ===\n\n\n=== Centre national des ind\u00e9pendants et paysans ===\n\n\n=== R\u00e9publicains sociaux ===\n\n\n=== Union et fraternit\u00e9 fran\u00e7aise ===\n\n\n== R\u00e9sultats ==\n\n\n=== Analyse ===\n\n\n=== R\u00e9sultats globaux ===\n\n\n=== R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s ===\n\n\n== Rappel des r\u00e9sultats d\u00e9partementaux des \u00e9lections de 1951 ==\n* Listes apparent\u00e9es\n\n\n== Bibliographie ==\nMinist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, Les \u00e9lections l\u00e9gislatives du 2 janvier 1956, Paris, Documentation fran\u00e7aise, 1957, 504 p. .\n\n\n== Articles connexes ==\nListe des circonscriptions l\u00e9gislatives de l'Aisne\nListe des d\u00e9put\u00e9s de l'Aisne\n\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1956\n\n\n== Notes et r\u00e9f\u00e9rences ==\n\n Portail de la politique fran\u00e7aise   Portail de l\u2019Aisne   Portail des ann\u00e9es 1950",
    "categories": [
        "Cat\u00e9gorie:Article utilisant une Infobox",
        "Cat\u00e9gorie:Page utilisant P1867",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Aisne/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Ann\u00e9es 1950/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Europe/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:France/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Hauts-de-France/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Histoire/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Picardie/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Politique/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:Politique fran\u00e7aise/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:XXe si\u00e8cle/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:Portail:\u00c9poque contemporaine/Articles li\u00e9s",
        "Cat\u00e9gorie:\u00c9lections l\u00e9gislatives dans l'Aisne",
        "Cat\u00e9gorie:\u00c9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises de 1956"
    ],
    "pageid": "9736424"
}